\clearpage
\skyr{Keistuolių Teatras}{KT}{subsection}

\song{Su žmonėm}{ž. Elenos Mezginaitės, muz. Aido Giniočio}{
    Su žmon[C \transp{2}]{ė}m, kurie gyv[G]ena, su žmo[Am]{nėm}, kurie nak[Em]voja
    Ant balt[C]{ų}, ramių pa[Em]{gal}vių ar prie [Am]bėgančio van[Em]{den}s,
    Nakčiai l[F]aužą prige[Fm]sinę, lengvą [C]{min}tį pasik[Am]loję
    Ir sul[F]aukę, kol ties [Fm]{vei}du bega[Dm]lybė pasil[G]{en}ks.

    Su žmonėm, kurie sustoja ir akis pakėlę žiūri
    Į neramų, aukštą dangų, ir nežino, ko baugu:
    Ar kad vakaras užėjo, ar kad širdį vėlei duria,
    Ar kad atlėkė gegutė į alyvas prie langų.

    \pr{
    Su žmo[Am]{nėm}, kurie už [Em]lango, su žmon[F]{ė}m, kurie už d[C]urų,
    Su žmo[G{\guitarSharp}m]{nėm}, kurie už [E{\guitarFlat}m]miško ir už [Fm]bėgančio vand[G]{en}s
    Į tą [Am]patį mano d[Em]angų, į tą p[F]atį dangų ž[C]iūri
    Ir ne[F]{ži}no, ką gal[Fm]voja. O galvoja, kad gyv[G]{en}s. [(Dm G C)]
    }
    Su žmonėm, kuriem užtenka vieno tako palei kluoną,
    Vieno šokio šviesią naktį po kerotais ąžuolais.
    Su žmonėm, kurie nužydi vieną kartą – kaip aguonos,
    Su žmonėm, kurie klajoja – amžini tarsi keliai.
}

\songd{Maži jausmai}{}{
    Ma[G]{ži} jaus[Hm]mai [Am D]
    Prašo valgyti, gerti, miegoti, dėvi
    Ryškiais rūbais spalvotais, kaklaraiščiais.

    O didelis jausmas
    Toli pievose gano karves,
    Draug[H7]auja su lauko naš[Em]laitėmis
    }{
    [Am]Vakara[D]is pava[G]rgęs par[Em]eina
    Atsigeria pieno
    Krenta ant šieno
    [Am]Nubraukia v[D]eidu rop[G]ojantį [Em]vaba[A7]lą

    Ir [Am]jam nė motais, kad kažk[D]as jo
    V[G]isą gy[Em]venimą [A7]ieško…   (2×2)
}

\song{Geltonų plytų kelias}{}{
    Jei n[C]ori tu iš tikro pa[Am]siekt svajonę savo –
    Gel[Dm]tonas kelias veda keli[G]aut ir nugalėt.
    Duok, mielas drauge, ranką – kartu smagiau keliauti,
    Kartu kliūtis įveiksim, kol kelias pasibaigs.

    \pr{[C]Geltonų plytų k[G]elias[C] kiekvienam nut[G]iestas
    [Em]{Į} svajonių [Am]miestą,[F] kur smaragdai ž[G]{ė}ri.
    Eiki juo, nesustoki, kelio galą priėjęs,
    Tu draugus pažinsi, kur smaragdai žėri.
    }
    [C]Reikia proto Šiau[F]{di}nei Kalia[C]usei,
    [Dm]Geležiniam M[G]edkirčiui – šird[C]ies,
    [Dm]Nori būt drąs[G]us Bailusis [Em]Liūtas,
    [Am]Ir mergaitė [F]ieško nam[G]{ų}.
}
\songg{Karalių lopšinė}{}{\begin{tabular}{p{\textwidth}}\vspace{-5mm}
    [Am]{Č}iūčia [Dm \transp{5}]liūlia, mik, vai[Am]keli, [E]{šil}ko [Am]patal[E]{uo}s,
    [Am]{Č}iūčia [Dm]liūlia, karalių [Am]pasa[Em]ką sapn[Am]uok,
    Čiūčia liūlia, mik, vaikeli, merki akeles,
    Čiūčia liūlia, sapne skaičiuoki žvaigždeles.\end{tabular}

    \begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}}
    [A]Kai tik vaikelis liūlia l[E]iūlia,
    Kai tik užmiega jis rami[A]ai,
    Kai pataluos sūnelis guli,
    Mes galim šokt ir dūkt linksmai. &
    Kai tik vaikelis liūlia l[D]iūlia,
    Nereikia supti jo ilg[A]ai,
    Ar saulė šypsos, ar mėn[E]ulis,
    Mes galim šokt ir dūkt linksm[A]ai.\end{tabular}
}

\songd{Būk šalia}{pagal Ben E King - Stand By Me}{
    Traukini[C]ai išvyks
    Ir laiv[Am]ai išplauks
    Ir dien[F]a pasib[G]aigs nakč[C]ia

    Bet naktis bus ilga
    Ir neužges žvaigždė
    Jei tik tu būsi čia, būsi šalia
    }{\pr{Miela, miela būk šalia
    O, o, būk šalia
    O, būk šalia, būk šalia}

    Gal neverksi ir neraudosi
    Jei palikus mane ištirpsi pievų rūke
    Bet geriau pasauly niekur
    Nerasi tu už mane!
}
\songd{Už girių, už kalnų}{}{
    Už [C]{gi}rių, už kal[Em]nų, [Dm]
    Ant pilko la[G]uko,
    Man[C]{ę}s seniai jau [Am]laukia – [F]
    Nam[G]{ai}…

    Nei paukščių, nei gėlių,
    Ant pilko lauko,
    Bet man vis tiek brangiausi –
    Namai…

    Ar dieną, ar nakčia,
    Ant pilko lauko,
    Manęs seniai jau laukia –
    Namai…}{
    Neliūd[C]{ė}ki, jei būna sunku,
    Išsi[Cm]{pil}do svajonės laiku,
    Tik svarb[G]u labai no[Em]rėti,
    Pasis[Am]{ten}gti ir tik[D]{ė}ti…

    Dar prieisim smaragdo vartus,
    Dar sugrįšim į savo namus,
    Tik svarbu labai norėti,
    Pasistengti ir tikėti.

    Už girių,... tavęs seniai...

    Ar dieną,...
}

\songt{Mėlyna šalis}{}{
    T[D]en, už girių to[Dm]li,
    [D]Aš girdėjau ka[Hm]{dai}s,
    Mėlyn[G]uoja šalis –
    M[A]{ė}lyna, kaip lin[D]ai.

    Miega tavo žaislai
    Ten toli palikti,
    Ir kas buvo seniai –
    Taip be galo arti.
    }{\pr{[G] Ten seneliai jau[D]{ni},
    O tė[A7]{vai} kaip vaik[D]ai,
    Ten sueina visi
    Nukeliauti keliai…

    Ką seniai pamiršai,
    Ten surasti gali,
    [G] Nebuvau aš ten[D]ai, [Dm]
    Nebuvau aš te[Em]nai,
    Bet yra ta šalis…
    }
    }{
    Kai vaidenasi toliuos,
    Ko niekad nebus –
    Tai šalis mėlynoji
    Tau siunčia sapnus.
}

\songd{Kalnų erelis}{pagal El cóndor pasa}{
    Lydėdams žarą gestančią vėl[G]ai
    K[C]ilk aukšt[G]ai, mok plačiais sparnais laisvai
    Kalnų e[Em]reli m-m
    }{
    Kas gimė šliaužiot niekad nepakils
    Virš kalnų, taip aukštai aukštai kaip tu
    Kalnų ereli m-m

    Ne čia mes gimę, sielos mūs kalnuos
    Tarp uolų sklando su tavim kartu
    Kalnų ereli, m-m
}\song{Ten toli}{pagal Slade - Far Far Away}{
    Aš nieka[Am \transp{2}]da dar nesim[G]audžiau Misi[Am]sipėj. [G]
    Ir neskraidž[Am]iau prie Niag[G]aros virš krokl[Am]ių.
    Ir nespoks[F]ojo į ak[G]is man pilkas gr[C]izlis, nei lokys
    Uol[F]{ė}tųjų kaln[G]{ų}.

    Aš aukso nerausiau ir nešalau Aliaskoj.
    O Kalifornijos merginos man – tabu.
    Aš prezidentų nemačiau ir pavardžių jų nežinau,
    Bet man tai nesvarbu!
    \pr{
    Nes kažk[C]ur taip to[Am]li,
    Kur dar n[F]iekad nebuva[G]u,
    Ten to[C]li, taip to[Am]li,
    Nors neb[F]uvęs, bet žina[G]u,
    Kad už j[C]{ū}rų, už kal[Am]nų
    Tokių kaip [F]aš, yra daugia[E]u,
    Aš man[Am]au. [G Am G Am G Am G]
    }
    Aš ligi šiol dar daug ko, daug ko neišsiaiškinau.
    Aš nežinau, kas ką atrado ir kada.
    Aš nepavydžiu džiaugsmų,
    Tuščios garbės ir pinigų,
    Bet visa tai – jerunda.
}
\vspace{5mm}
\songd{Stebuklingas medis}{}{\vspace{-5mm}
    [Dm]Ten toli už žalio miško,
    Už marelių mėlynų
    [Cm]Auga medis stebuklingas
    Po gilaus dangaus skliautu.

    T[F]yliai šnabžda–noriu, n[E]oriu!
    M[F]edžių šakos n[G]eramiai.
    [A]{Jis} išpildo [G{\guitarSharp}]tavo norus,
    J[A]eigu  nori ko labai.}{\vspace{-5mm}\pr{[D]Auki, me[Hm]deli, žal[F{\guitarSharp}m]iuok
    Arčiau danga[G]us,[A]{ a}ukščiau žol[D]{ė}s[A].
    Ž[D]iedą ste[Hm]buklą lin[F{\guitarSharp}m]{guok}
    Arčiau danga[G]us,[A]{ a}ukščiau žol[D]{ė}s[A (Hm)].
    }
    Arčiau danga[G]us,[A] aukščiau žo[Hm F{\guitarSharp}m]lės
    [G]Au[A]ki, žali[D]uok!}


\songd{Trakų pilis}{ž. Maironio, muz. pagal Animals - House of the Rising Sun}{
    Pe[Am \transp{2}]lėsiais ir k[C]erpe ap[D]augus aukšt[F]ai
    Tra[Am]kų štai gar[C]binga pi[E]{lis}!
    Jos [Am]aukštus vald[C]ovus už[D]{mig}dė kap[F]ai,
    O [Am]ji tebest[E]ovi dar [Am]vis. [E]

    Kai vėjas pakyla ir drumsčias vanduo,
    Ir ežeras veržias platyn,-
    Banga gena bangą ir bokšto akmuo
    Paplautas nuvirsta žemyn.
    }{
    Pilis! Tu tiek amžių praleidai garsiai!
    Ir tiek mums davei milžinų!
    Tu Vytauto didžio galybę matei,
    Kad jojo tarp savo pulkų!

    Nutilusios sienos, apleistos visų,
    Be sargo, ginklų, be žmogaus!
    Kiek primenat jūs man brangiausių laikų
    Ant vieškelio amžių plataus!

    Kada tik keliu važiavau pro Trakus,
    Man verkė iš skausmo širdis;
    Gaili ašarėlė beplovė skruostus
    Ir mėlynas temdė akis!
}

\songd{Laiko laivelis}{pagal Styx - Boat On The River}{
    \comment{Pragrojimas: Am Dm Am H7}
    [Am \transp{3}]Laiko laiveli, nenešk manęs pro šalį
    Juod[G]ais vandenim,
    Tarp juod[E]{ų} bangų įkalinęs.
    Ne[Am]lėk pasroviui, nesustodamas pro šalį,
    Nen[G]ešk mano meilės ty[Am]{ros}.

    Gal dar rasiu svajonių salelę,
    Gal plauksiu išplauksiu nerasdamas jos.
    Nes upės tėkmės sustabdyt nieks negali
    Ir nieks nepasuks atgalios.}{\pr{Ooo, [G]upe gili, [E]upe vingiuota,
    Gy[Am]venimo mano srauna[D]us,
    L[Dm]auk, palauk,
    Nesku[Am]bėk, netekėk dar,
    Kol m[H]ano laivelis išpla[E]uks.}

    Laiko laiveli, nenešk manęs pro šalį,
    Nenešk mano meilės tyros.

    \textbf{Pried.}

    Gal dar rasiu svajonių salelę,
    Gal plauksiu išplauksiu nerasdamas jos.
    Nes laiko laivelis nuneš mane pro šalį
    Ir niekad negrįš atgalios,
    Niekad negrįš atgalios,
    N[E]iekad negrįš atga[Am]lios...
}


\songd{Brėmeno muzikantai}{pagal Песенка друзей}{
    N[C]ieko nėr geresnio, kaip kel[Em]iaut kartu,
    [Dm7]Eiti per pasaulį mums vis[G]iems smagu.
    M[C]ums ne[Em]baisūs n[Am]uotoliai, pavojai,
    [Dm7]Su draugais iš[G]siruošėm kel[C]io[Am]nėn.
    [Dm7]Su draugais iš[G]siruošėm kel[C]ionėn,
    }{\pr{La la la [Am/G/A]la la la, la la la [Dm7/Em/F]la la (×3)
    La la la [G]{jė} jė jė jė jė}

    Savo pašaukimo nepamiršim,
    Juoką, džiaugsmą su visais dalinsim.
    Rūmų auksas, turtai nevilioja,
    Mums brangesnė nuostabi kelionė. (×2)
}

\song{Bėga kelias}{pagal M.K.Oginskio polonezą „Atsisveikinimas su Tėvyne“}{
[Am]Bėga kelias tolumon,
Aš gimtą k[A7]raštą [Dm]palieku.
Jau skv[E]erbias ilgesys šir[Am]din mano,

Kai l[E]yg baltoj svajoj juodam sapne į kelio p[Am]radžią sugrįžtu,
Kur [E]obelų baltais žiedais pražydę liko mano jaunos die[Am]nos.

T[E]en gimtoj ša[Am]ly
L[E]iko mano meilė mano mylimoj ša[Am]ly
Užg[E]eso laimės saulė ten kur puikūs slėniai, kur sesutės, kur žemčiūgai, kur rūta žaliuoja laikas skrieja
Ten mana daina liūdnoji

[Am]Aš didžiuojuos tavimi
Šalie gim[A7]ta, ša[Dm]lie brangi
Garb[E]ingu liksiu tavo [Am]sūnumi
Nors da[E]ug sūnų kapuos didvyriais atgulė - jiems liko tik nak[Am]tis
Bet t[E]u kaip motina šiltai priglaudusi juos prie širdies nešio[Am]ji

\begin{tabular}{p{\textwidth/2-10mm}p{\textwidth/2+10mm}}
[C G C G7 C E Am E Am E Am G]

Mes praradome viltį sugrįžt
Mes praradome grįžulo ratus
Amžinybės laivą
Mes praradome laiką
&
Br[C]oli mano, k[E]as tė[Am]vynę praras
K[E]itos nežinos, [Am]kitos nebeišmels ilgai gailėjęs
[E]Amžių klaidos, kaip [Am]liūdnas šiaurės [E]{vė}[Am]{jas}

Bėga kelias ... dienos
\end{tabular}
}


\songg{Mes šampinjonai}{pagal Queen - We Are The Champions}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2-10mm}p{\textwidth/2+5mm}}
Mes iš liet[Am \transp{3} Em]aus,
Iš pievų nak[Am Em]ties
Išbridom ant [Am]kelio dulkėto
Su pl[G]ieno dalgiu ant pe[Am G]ties.
Ką pjausim dab[C F]ar,
Tą sėsim ryt[C F]oj.
Kaip gera iš [C]anksto žin[G]oti,
Kad [Am]mūs vis daug[D]iau Lietuv[G]oj!
& \pr{Mes ne kokie nors
Gr[F]ybai, [Gm]grybai, gr[G]ybai, [A]o
M[D]es šampin[F{\guitarSharp}m]jonai, drau[Hm]guži, [G A]
Iš[D]augom ko[F{\guitarSharp}m]vot ir nugal[G]{ė}t. [A G F{\guitarSharp}]
[Em]Mes šampinj[A]onai, [Gm]mes šampinj[A C{\guitarSharp}m]onai,
Tr[D]aukis iš [Dm]kelio,
Nes m[F]es šampinj[G7]onai[Am] Lietuv[Dm Em Dm Em]os!
}

Tu paklausyk kaip šlama beržai,
Kaip moterys tyli ir verkia
Šungrybiais ir bobausiais apaugę kapai
Tad skamba varpai, šalin grandines
Naujas rytas ateina ir mosuodami dalgiais
Ateinam, ateiname mes!\end{tabular}
}


\songg{O mes vaikai}{pagal We Are the World}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2+5mm}}
    V[C \transp{3}]irš vandenų daug įš[F]alus[G]ių veid[C]{ų}
    Nebyli[F]ai šyps[G]os po tavo pad[C]u
    Juk daž[Am]nai skenduolis
    O ne kai[Em]mynas ne sesuo
    Pirm[F]yn man į antrą p[G]usę

    Slystu ledu į kaimą prie rugių
    Nuo drėgmės net mintys lūžinėja
    Ledo skylės man primena akis
    Kaip kūjukas neriu tiesiai jų gelmėn
    \pr{
    O mes vaik[F]ai,[G]{ o} mes pas[C]aulis
    O mes vaik[F]ai tie kur bėgiojom
    B[G]asikom po sn[C]iegą
    Mūsų [Am]laukia toliai ir [Em]dangūs mėlyni
    O l[F]edas toks slidus jo g[G]alas vanden[C]y
    } &
    O kiek daug žmonių taip ir dingo po ledu
    Po žolėm dugne miega ramiai
    Tavo broliai kolegos ir draugai
    Ir jų vardų jau nieks daugiau neminės

    Kiekvien[A\guitarFlat]am kely per [B]ledkalnių mari[C]as
    Neužm[A\guitarFlat]iršk tiktai kad s[B]kęsti neval[C]ia
    Š[Am]iam pasauly senų skend[Am]uolių pilni kampai
    o tarp [F]jų skęsta tavo draug[G]ai\end{tabular}
}
\song{Ačiū, kad žiūrėjot}{pagal Abba - Thank You For The Music}{
    V[C \transp{4}]akaras[D{\guitarSharp}dim]{ i}lgas ir [Dm7]nėr kur ki[G7]tur pasid[C]{ė}t,[Gm7 C7]
    Šird[F]is kaip žvaigždė be[A7]galėj visatos erd[Dm]vėj.[Dm7 G7]
    Ir g[C]{ė}ris kaip jūra šird[G]y subanguos,
    Ban[C]ga gena b[C7]angą ir n[F]oris dain[Fm]uot.
    Aš lai[Am]minga labai, kad jūs [Dm]ten, o [Dm7]aš taip ar[G7]ti.
    \pr{
    Tad sakom [C]ačiū, kad žiū[Dm]rėjot, mie[G7]li žiūr[C]ovai,
    [Am]Mokslo[Am7]{ ir} me[D7]nų ži[G7]novai,
    P[C]onai darbi[Dm]ninkai, bed[Em]arbiai [Am7]ir daktar[F]ai, seimo nar[Fm]iai.
    Dėkui ir j[C]ums, žemdirb[C7]iai ir žve[A7]jai,
    Tad sakom [Dm]ačiū, kad žiūr[F]{ė}jot, atl[G7]eiskit, kas ne t[C]aip. [D{\guitarSharp}dim Dm7 G7]
    }
    Ačiū siuvėjams, kad siūna vilnonius švarkus,
    Mm jūreiviams - už tai, kad vaiko žuvelių pulkus.
    Lakūnams dėkojam už paukščių dainas,
    O kalviams - už mūsų laimingas dienas.
    Mes dėkingi visi, kad dar sotūs, šiltai aprengti.

    [Fm]Leiskit dar k[C]artą jums padė[Fm]kot, mieli žiūr[C]ovai,
    Jums palin[Fm]kėt geri[E7]ausios k[Am]loties [Am7]metų,
    Jus prig[Dm7]laust, apkabint, išbuč[G7]iuot.}

\songd{Gal}{}{\vspace{-5mm}[G \transp{2}]Mes kažkur vis s[Em]kubam
	[C]Ir dažnai ne[D]{ži}nom, kur gi.
	Gal verčiau sustokim,
	Bet žmogus ne tam sukurtas.
	[C]Mes skubame už[D]augt,
	Mes skubame gyvent,
	G[Em]reit įsimylime, s[C]kiriamės gr[D]eitai g[G]al.\pr{
	Ir mes suspėsim [Em]gal,
	Jei panorėsim, g[C]al
	L[D]aiką pralenksime g[G]al,}\vspace{-1.5cm}}{\pr{Dar susitiksim gal,
	Dar susipyksim gal,
	Ne kartą suklupsime gal.}

	Tie laikai praėjo,
	Kai vaikais basi mes lakstėm,
	Niekur neskubėjom,
	Daug svajojom kartais mąstėm.
	Dabar turi skubėt
	Ir būtinai suspėt,
	Nes nuo gyvenimo
	Tu atsiliksi gal.\vspace{-1cm}}